\section{Tecnologías utilizadas}\label{sec:tecnologias_utilizadas}

A continuación, se describen las principales tecnologías utilizadas en el proyecto, categorizadas en distintas áreas
según su propósito y aplicación.

\subsection*{Servidor}

Las tecnologías de servidor o \textit{backend} son aquellas que se ejecutan en un servidor gestionado por la propia
organización.
Habitualmente se ocupan de la lógica de negocio y la persistencia de datos.

\begin{itemize}
    \item
    \textbf{PHP} es un lenguaje de scripting de propósito general que está especialmente diseñado para el desarrollo
    web ~\cite{url_php}.

    \item
    \textbf{Symfony} es un \textit{framework} \textit{PHP} ampliamente utilizado para desarrollar aplicaciones web.
    Ofrece una arquitectura robusta y flexible, que facilita el desarrollo de aplicaciones mantenibles y escalables
    ~\cite{url_symfony}.

    \item
    \textbf{Twig} es un motor de plantillas para \textit{PHP}, utilizado principalmente en proyectos basados en
    \textit{Symfony}~\cite{url_twig}.
    Un sistema de plantillas permite separar la capa de presentación de la capa de negocio.
\end{itemize}

En este proyecto hemos utilizado \textit{PHP} como lenguaje principal para desarrollar nuestro sistema, mientras que
\textit{Symfony} se utiliza en la parte de infraestructura, incluida la interfaz web, para la que también hemos usado
\textit{Twig}.

\subsection*{Cliente}

Las tecnologías de cliente o \textit{frontend} son aquellas que se ejecutan en el navegador del usuario de una
aplicación web.
El \textit{frontend} se encarga de la presentación y la experiencia del usuario.

\begin{itemize}
    \item
    \textbf{HTML5} es el lenguaje de marcado para crear páginas web.
    \textit{HTML5} introduce nuevas funcionalidades como elementos semánticos y multimedia, mejorando la
    accesibilidad y la interoperabilidad de las páginas web~\cite{url_html5}.

    \item
    \textbf{CSS3} es la tecnología de estilos para el diseño visual de páginas web.
    \textit{CSS3} permite aplicar estilos complejos y responsivos a los elementos \textbf{HTML}, mejorando la
    presentación y la experiencia del usuario~\cite{url_css3}.

    \item
    \textbf{JavaScript} es el lenguaje de programación para la interactividad del lado del cliente.
    \textit{JavaScript} permite crear experiencias de usuario dinámicas, manejando eventos y actualizando el
    contenido de la página sin recargar~\cite{url_javascript}.

    \item
    \textbf{Bootstrap} es un framework de \textit{frontend} que facilita el diseño de sitios y aplicaciones web
    responsivas y móviles.
    \textit{Bootstrap} proporciona una colección de componentes \textit{CSS} y \textit{JavaScript}
    predefinidos que aceleran el desarrollo de interfaces de usuario ~\cite{url_bootstrap}.

    \item \textbf{Font Awesome}
    es una biblioteca de iconos vectoriales que proporciona una amplia gama de iconos escalables y personalizables para
    su uso en proyectos web.
    Facilita la inclusión de iconos de alta calidad sin tener que depender de imágenes ~\cite{url_fontawesome}.
\end{itemize}

En este proyecto hemos utilizado \textit{HTML5}, \textit{CSS3} y \textit{JavaScript} para el desarrollo de la interfaz
web.
Además, hemos usado \textit{Bootstrap} para realizar un prototipado rápido y finalmente hemos utilizado
\textit{Font Awesome} para la representación de iconos y logos.

\subsection*{Gestión de dependencias}

La gestión de dependencias es un aspecto crucial en el desarrollo de software.
Se encarga de administrar las bibliotecas y paquetes que un proyecto necesita para funcionar correctamente.

\begin{itemize}
    \item
    \textbf{Composer} es una herramienta de gestión de dependencias para \textit{PHP}, que permite declarar en un
    fichero las bibliotecas de las que depende el proyecto y asegura que las versiones correctas de las bibliotecas se
    instalen y mantengan actualizadas ~\cite{url_composer}.
\end{itemize}

Hemos utilizado  \textit{Composer} para instalar las librerías  \textit{PHP} necesarias, principalmente
\textit{Symfony} y algunos de sus componentes.

\subsection*{Control de versiones}

El control de versiones es una práctica en el desarrollo de software que permite rastrear y gestionar los cambios
realizados en el código fuente a lo largo del tiempo.

\begin{itemize}
    \item
    \textbf{Git} es un sistema de control de versiones distribuido, diseñado para manejar desde proyectos pequeños
    hasta muy grandes con rapidez y eficiencia.
    \textit{Git} permite a los desarrolladores colaborar de manera efectiva, rastreando cambios y gestionando ramas y
    fusiones~\cite{url_git}.

    \item
    \textbf{GitHub} es una plataforma de hospedaje de repositorios \textit{Git}.
    Proporciona herramientas para la colaboración, la revisión de código y facilitando el trabajo en equipo
    ~\cite{url_github}.
\end{itemize}

Hemos utilizado \textit{Git} y \textit{GitHub} para gestionar el código fuente de este
proyecto~\cite{url_viu_84_proyecto}.

Se ha seguido el patrón de crear una nueva rama para cada nueva característica y fusionarla con la rama principal una
vez completada.
Además, hemos vinculado el código con el sistema de gestión de proyectos mediante los mensajes de cada commit.


\subsection*{Automatización}

La automatización en el desarrollo de software se refiere al uso de herramientas y scripts para ejecutar tareas
repetitivas de manera automática.

\begin{itemize}
    \item
    \textbf{Make} es una herramienta de automatización de tareas muy popular que utiliza archivos \textit{Makefile} para
    definir y ejecutar tareas de construcción y gestión de proyectos.
    Facilita la automatización de tareas repetitivas y la configuración del entorno de desarrollo~\cite{url_make}.
\end{itemize}

Hemos usado \textit{Make} para automatizar las tareas más comunes como son la construcción o la activación de los
contenedores de docker, pero también para tener acceso directo a tareas que resultan repetitivas.

\subsection*{Pruebas}

Las pruebas en el desarrollo de software son un proceso fundamental para garantizar la calidad y funcionalidad de una
aplicación.
Consisten en la ejecución de diversos tipos de evaluaciones, como pruebas unitarias, de integración y de sistema.

\begin{itemize}
    \item
    \textbf{PHPUnit} es un marco de pruebas unitarias para \textit{PHP}.
    Permite a los desarrolladores escribir y ejecutar pruebas automatizadas para asegurar que el código se comporta como
    se espera, facilitando el desarrollo de software de alta calidad~\cite{url_phpunit}.

    \item
    \textbf{GitHub Actions}
    es una plataforma de integración continua que permite automatizar flujos de trabajo directamente desde
    \textit{GitHub}.
    \textit{GitHub Actions} facilita la configuración de flujos de trabajo de integración continua, ejecutando
    pruebas y otras tareas automáticamente con cada cambio en el repositorio~\cite{url_github_actions}.
\end{itemize}

En la sección~\ref{sec:pruebas_y_evaluacion} Pruebas y evaluación, veremos que las pruebas son una parte fundamental
de este TFG.

Hemos utilizado \textit{PHPUnit} para la definición y ejecución de una batería de pruebas o \textit{test suite}.

Hemos utilizado \textit{GitHub Actions} para que esta batería de pruebas se ejecutará automáticamente después de cada
commit, en un proceso de integración continua.

\subsection*{Contenerización}

La contenerización es una técnica de virtualización de sistemas operativos que permite empaquetar aplicaciones y
sus dependencias en un contenedor.
Estos contenedores aseguran que las aplicaciones se ejecuten de manera consistente en cualquier entorno,
independientemente de la configuración del sistema subyacente.

\begin{itemize}
    \item
    \textbf{Docker} es una plataforma que permite desarrollar, enviar y ejecutar aplicaciones dentro de contenedores.
    Proporciona un entorno consistente para el desarrollo, prueba y puesta en producción, asegurando que las
    aplicaciones funcionen de manera idéntica en diferentes entornos~\cite{url_docker}.

    \item
    \textbf{Docker Compose} es una herramienta para definir y ejecutar aplicaciones \textit{Docker} multi-contenedor.
    Permite orquestar varios contenedores docker que componen una aplicación, facilitando la configuración y gestión de
    entornos de desarrollo más complejos ~\cite{url_docker_compose}.
\end{itemize}

Hemos utilizado \textit{Docker} para definir dos conjuntos de contenedores, uno básico y otro extendido.

El conjunto básico contiene un único contenedor en el que se ejecuta la aplicación.
El conjunto extendido contiene servicios que son complementarios, en este caso el conjunto \textit{ELK} descrito en la
subsección \ref{subsec:chapter_4.logs} Registros.

\subsection*{Registros}\label{subsec:chapter_4.logs}

Los registros o \textit{logs} contienen información de eventos que ocurren en un sistema, son utilizados para
monitorear, diagnosticar y solucionar problemas.
Capturan información vital sobre el funcionamiento de aplicaciones, servidores y otros componentes, proporcionando un
historial que pueda ser analizado.

\begin{itemize}
    \item
    \textbf{Monolog} es una biblioteca de \textit{logs} para \textit{PHP}.
    Permite enviar registros a varios destinos, como archivos, bases de datos y servicios de terceros, facilitando la
    monitorización y depuración de aplicaciones~\cite{url_monolog}.

    \item \textbf{Elasticsearch} es un motor de búsqueda y análisis de texto completo o \textit{full text search}.
    Permite almacenar y analizar grandes volúmenes de datos en tiempo real~\cite{url_elasticsearch}.

    \item \textbf{Logstash} es una herramienta de procesamiento de datos que procesa, transforma y envía datos a un
    sistema de destino~\cite{url_logstash}.

    \item \textbf{Kibana} es una herramienta de visualización de datos que trabaja en conjunto con
    \textit{Elasticsearch}.
    Permite a los usuarios crear gráficos y dashboards interactivos para visualizar y analizar los datos de
    \textit{logs} almacenados en \textit{Elasticsearch}~\cite{url_kibana}.
\end{itemize}

Hemos utilizado \textit{Monolog} para configurar los \textit{logs} generados en la aplicación.
El resto de elementos, \textit{Elasticsearch}, \textit{Logstash} y \textit{Kibana}, conocidos como \textit{ELK},
permiten interpretar en tiempo real los registros de la aplicación.

En la sección~\ref{sec:implemetacion_y_programacion} Implementación y programación, ampliamos los detalles de cómo
hemos configurado este sistema.

\subsection*{Componente \textit{Generator}}

El componente \textit{Generator} está descrito en la subsección~\ref{subsec:chapter_4.generator_component} Componente
\textit{Generator}.

\begin{itemize}
    \item
    \textbf{Pdf to Text} es una herramienta que convierte documentos \textit{PDF} en texto plano.
    Permite extraer el contenido textual de archivos \textit{PDF}, lo cual es útil para la posterior manipulación y
    análisis~\cite{url_pdftotextl}.
\end{itemize}

Utilizamos esta tecnología dentro del procesador \textit{PDF To Text Processor} para la conversión de documentos
\textit{PDF} en texto plano.

\subsection*{Componente Reader}

El componente \textit{Generator} está descrito en la subsección~\ref{subsec:chapter_4.reader_component} Componente
\textit{Reader}.

\begin{itemize}
    \item \textbf{ChatGPT API} proporciona acceso a modelos avanzados de procesamiento de lenguaje natural.
    Permite integrar capacidades de \textit{IA} en una aplicación, como la generación de texto y el análisis de datos,
    mejorando las funcionalidades y experiencias del usuario~\cite{url_openai_api_documentation}.

    \item
    \textbf{Symfony HttpClient} es un cliente \textit{HTTP} flexible y eficiente para \textit{PHP}.
    Permite realizar solicitudes \textit{HTTP} a servicios externos, manejar respuestas y gestionar errores de
    manera sencilla y eficaz~\cite{url_symfony_http}.

    \item
    \textbf{Symfony Cache} es un componente de \textit{Symfony} que proporciona una implementación robusta y flexible
    para el almacenamiento en caché~\cite{url_symfony_cache}.
    La chacé permite mejorar el rendimiento de la aplicación mediante el almacenamiento temporal de datos,
    reduciendo la carga en los recursos externos.
\end{itemize}

Hemos utilizado la \textit{API} de \textit{ChatGPT}, para extraer la información de los documentos en los procesadores
\textit{Residential Lease Agreement Processor} y \textit{Vehicle Sale And Purchase Agreement Processor}.

Las llamadas \textit{HTTP} se realizaron mediante la librería \textit{Symfony HttpClient} y finalmente
\textit{Symfony Cache} almacena las respuestas.

Veremos más en profundidad este proceso en la sección~\ref{sec:implemetacion_y_programacion} Implementación y
programación.