\section{Reflexión sobre el proceso de desarrollo}

El proceso de desarrollo de este proyecto ha sido una experiencia enriquecedora y formativa, proporcionando valiosas
lecciones en diversas áreas de la ingeniería del software y la gestión de proyectos.
A continuación, se presenta una reflexión sobre los aspectos más destacados y los desafíos enfrentados durante el
desarrollo de este TFG.

\begin{enumerate}
    \item \textbf{Metodologías ágiles}
    La planificación y ejecución de sprints requirieron una constante evaluación y ajuste, lo que implicó un esfuerzo
    adicional.
    Sin embargo, este enfoque resultó en una mayor flexibilidad y capacidad de respuesta a las necesidades emergentes
    del proyecto.
    \item \textbf{Arquitectura limpia}
    La implementación de esta metodología aseguró que el núcleo del sistema no estuviera acoplado a ninguna
    herramienta externa, permitiendo intercambiar unas por otras y generando un sistema altamente modular y extensible.
    \item \textbf{Desarrollo dirigido por pruebas}
    La implementación de esta metodología aseguró que cada componente del sistema fuera rigurosamente evaluado desde el
    principio.
    Esto no solo mejoró la calidad del código, sino que también facilitó la identificación y corrección temprana de
    errores.
    \item \textbf{Integración de tecnologías de última generación}
    La integración de tecnologías avanzadas como modelos de lenguaje de gran escala (LLM), en este caso a través de
    la API de \textbf{ChatGPT} para la evaluación de documentos, \textbf{Docker} para la contenerización, \textbf{ELK}
    para el registro de logs entre otras, permitió desarrollar un sistema robusto y novedoso.
    Sin embargo, La curva de aprendizaje asociada con la adopción de nuevas tecnologías y herramientas fue
    significativa.
    La configuración de estas herramientas para que funcionaran correctamente requirió un tiempo y esfuerzo
    considerable.
\end{enumerate}

En conclusión, el proceso de desarrollo de este proyecto ha sido un recorrido desafiante pero gratificante, lleno de
aprendizajes y crecimiento.
