\section{Tecnologías utilizadas}

A continuación, se describen las principales tecnologías utilizadas en el proyecto, categorizadas en distintas áreas
según su propósito y aplicación.

\subsection*{Servidor}

Las tecnologías de servidor o \textit{backend} son aquellas que se ejecutan en un servidor gestionado por la propia
organización.
Habitualmente se ocupan de la lógica de negocio y la persistencia de datos.

\begin{itemize}
    \item \textbf{PHP} es un lenguaje de scripting de propósito general que está especialmente diseñado para el
    desarrollo web ~\cite{https://www.php.net/}.
    \item \textbf{Symfony} es un \textit{framework} PHP ampliamente utilizado para desarrollar aplicaciones web.
    Ofrece una arquitectura robusta y flexible, que facilita el desarrollo de aplicaciones mantenibles y escalables
    ~\cite{https://symfony.com/}.
    \item \textbf{Twig} es un motor de plantillas para PHP, utilizado principalmente en proyectos basados en
    Symfony ~\cite{https://twig.symfony.com/}.
    Un sistema de plantillas permite separar la capa de presentación de la capa de negocio.
\end{itemize}

Mientras que PHP es el lenguaje de programación principal de este proyecto, Symfony y Twig se encuentran en la capa
de infraestructura, como parte de diferentes componentes o de las interfaces.

\subsection*{Frontend}

HTML5

Es el estándar de marcado para crear páginas web.
HTML5 introduce nuevas funcionalidades como elementos semánticos y multimedia, mejorando la accesibilidad y la
interoperabilidad de las páginas web.

CSS3

Es la tecnología de estilos para el diseño visual.
CSS3 permite aplicar estilos complejos y responsivos a los elementos HTML, mejorando la presentación y la experiencia
del usuario.

JavaScript

Es el lenguaje de programación para la interactividad del lado del cliente.
JavaScript permite crear experiencias de usuario dinámicas y responsivas, manejando eventos y actualizando el contenido
de la página sin recargar.

Bootstrap

Es un framework de front-end que facilita el diseño de sitios y aplicaciones web
responsivas y móviles.
Bootstrap proporciona una colección de componentes CSS
y JavaScript predefinidos que aceleran el desarrollo de interfaces de usuario atractivas.

Font Awesome

Es una biblioteca de iconos vectoriales y herramientas que proporciona una amplia gama de
iconos escalables y personalizables para su uso en proyectos web.
Facilita la inclusión de iconos de alta calidad sin depender de imágenes.

\subsection*{Gestión de dependencias}

Composer

Es una herramienta de gestión de dependencias para PHP, que
permite declarar las bibliotecas de las que depende tu proyecto
y las gestiona.
Composer asegura que las versiones correctas de las bibliotecas se instalen y mantengan actualizadas.

\subsection*{Control de versiones}

Git

Es un sistema de control de versiones distribuido, diseñado para manejar todo, desde proyectos
pequeños hasta muy grandes con rapidez y eficiencia.
Git permite a los desarrolladores colaborar de manera efectiva, rastreando cambios y gestionando ramas y fusiones.


GitHub

GitHub es una plataforma de hospedaje de repositorios Git.
Proporciona herramientas para la colaboración, la revisión de código y la gestión de proyectos, facilitando el trabajo
en equipo y la integración continua.

\subsection*{Automatización}

Make

Make es una herramienta de automatización de tareas que utiliza archivos Makefile para definir y ejecutar tareas de
construcción y gestión de proyectos.
Facilita la automatización de tareas repetitivas y la configuración del entorno de desarrollo.

\subsection*{Pruebas}

PHPUnit

PHPUnit es un marco de pruebas unitarias para PHP. Permite a los desarrolladores escribir y ejecutar pruebas
automatizadas
para asegurar que el código se comporta como se espera, facilitando el desarrollo de software de alta calidad.

GitHub Actions

Es una plataforma de integración continua que permite automatizar flujos de trabajo directamente desde GitHub.
GitHub Actions facilita la configuración de pipelines de CI/CD, ejecutando pruebas y despliegues automáticamente con
cada cambio en el repositorio.

\subsection*{Contenerización}

Docker

Docker es una plataforma que permite desarrollar, enviar y ejecutar aplicaciones dentro de
contenedores.
Proporciona un entorno consistente para el desarrollo, pruebas y despliegue, asegurando que las aplicaciones funcionen
de manera idéntica en diferentes entornos.

Docker Compose

Docker Compose es una herramienta para definir y ejecutar aplicaciones Docker multi-contenedor.
Permite orquestar varios servicios que componen una aplicación, facilitando
la configuración y gestión de entornos de desarrollo complejos.

\subsection*{Logs}

Monolog

Monolog es una biblioteca de logging para PHP. Permite enviar registros a varios destinos, como archivos, bases de datos
y servicios de terceros, facilitando la monitorización y depuración de aplicaciones.

Elastic Search

Elasticsearch es un motor de búsqueda y análisis de texto completo basado en Lucene.
Permite almacenar, buscar y analizar grandes volúmenes de datos en tiempo real.

Logstash

Logstash es una herramienta de procesamiento de datos que ingesta, transforma y envía datos a varios
destinos.
Es parte del paquete Elasticsearch, Logstash, Kibana (ELK) y facilita la recolección y procesamiento de logs.

Kibana

Kibana es una herramienta de visualización de datos que trabaja en conjunto con Elasticsearch.
Permite a los usuarios crear gráficos y dashboards interactivos para visualizar y analizar los datos de logs almacenados
en Elasticsearch.

\subsection*{Componente Generator}

Pdf to text

Pdf to Text es una herramienta que convierte documentos PDF en texto plano.
Permite extraer el contenido textual de archivos PDF, lo cual es útil para la posterior manipulación y análisis de
datos.

\subsection*{Componente Reader}

Symfony HttpClient

Symfony HttpClient es un cliente HTTP flexible y eficiente para PHP. Permite realizar solicitudes HTTP a servicios
externos, manejar respuestas y gestionar errores de manera sencilla y eficaz.

Symfony Cache

Symfony Cache es un componente de Symfony que proporciona una implementación robusta y flexible para el almacenamiento
en caché.
Permite mejorar el rendimiento de la aplicación mediante el almacenamiento temporal de datos, reduciendo la carga en los
recursos externos.

API Open AI

La API de OpenAI proporciona acceso a modelos avanzados de procesamiento de lenguaje natural.
Permite integrar capacidades de IA en la aplicación, como la generación de texto y el análisis de datos, mejorando las
funcionalidades y experiencias del usuario.


\colorbox{color_highlight}{@TODO: @marlene:}
En cuanto a los datos, los generaste manual. No hay forma de generar datos sintéticos? Se podrían generar 100 o 1000
documentos? Sino, hay que justificarlo bien.

\colorbox{color_highlight}{@TODO: @marlene:}
Vale, veo que si usas el LLM de chatgpt. Eso es algo que no me había quedado claro de la memoria. Sin embargo, aún no
tengo del todo claro qué generas a partir del PDF que recibes. Puedes ejecutar tu herramienta con un contrato? Estás
usando el LLM para extraer los datos del contenido del PDF? Otra pregunta, qué modelo de chatgpt estás usando? Y puedes
mandar el prompt que usaste?