\chapter{Resultados}\label{ch:chapter_5}

\begin{comment}

    El
    contenido de este apartado dependerá del tipo de trabajo de fin de
    grado llevado a cabo. Algunos aspectos que pueden incluirse son:









    \begin{itemize}

        \item
        Descripción
        detallada de la solución informática desarrollada, incluyendo sus
        características principales, funcionalidades y objetivos
        específicos.


    \end{itemize}








    \begin{itemize}

        \item
        Pruebas
        y resultados funcionales: se presentan los resultados de las pruebas
        realizadas para verificar el funcionamiento correcto de la solución.
        Muestra cómo se han llevado a cabo las pruebas y los casos de
        prueba utilizados. Destaca los resultados obtenidos en términos de
        la funcionalidad y el cumplimiento de los requisitos establecidos.


    \end{itemize}








    \begin{itemize}

        \item
        Rendimiento
        y eficiencia: evaluación del rendimiento y la eficiencia de la
        solución informática. Muestra los resultados obtenidos en términos
        de tiempos de respuesta, velocidad de procesamiento, uso de
        recursos, escalabilidad, entre otros aspectos relevantes para tu
        proyecto. Compara los resultados con los objetivos establecidos.


    \end{itemize}








    \begin{itemize}

        \item
        Evaluación
        de la usabilidad: Si la solución informática está destinada a
        usuarios finales, realiza una evaluación de la usabilidad. Utiliza
        métodos y técnicas apropiadas, como pruebas de usabilidad para
        recopilar datos sobre la experiencia del usuario. Presenta los
        resultados obtenidos y analiza la satisfacción del usuario, la
        facilidad de uso y cualquier problema identificado.


    \end{itemize}








    \begin{itemize}

        \item
        Calidad
        del código y mantenibilidad: Evalúa la calidad del código
        desarrollado y la mantenibilidad de la solución.


    \end{itemize}








    \begin{itemize}

        \item
        Casos
        de estudio o resultados específicos: Si has realizado estudios de
        casos específicos o evaluaciones particulares, describe los
        resultados obtenidos y su relevancia para tu proyecto. Puedes
        incluir ejemplos concretos de cómo la solución informática ha
        sido aplicada en situaciones reales y los resultados obtenidos en
        cada caso.


    \end{itemize}








    \begin{itemize}

        \item
        Resultados
        cuantitativos: Presenta los resultados numéricos o medibles de tu
        proyecto. Esto puede incluir métricas de rendimiento, tiempos de
        respuesta, velocidad de procesamiento, eficiencia, precisión, entre
        otros. Utiliza tablas, gráficos u otros medios visuales para
        mostrar claramente los datos recopilados.


    \end{itemize}








    \begin{itemize}

        \item
        Resultados
        cualitativos: Si tu proyecto implica evaluaciones subjetivas o
        cualitativas, como la usabilidad, la experiencia del usuario o la
        calidad percibida, describe los resultados obtenidos a través de
        encuestas, entrevistas o pruebas de usabilidad.


    \end{itemize}








    \begin{itemize}

        \item
        Validación
        y pruebas: Explica cómo se han validado y evaluado los resultados
        de tu proyecto. Si has realizado pruebas, verifica que se cumplan
        los requisitos establecidos y describe cómo se ha llevado a cabo la
        evaluación. Si se han utilizado conjuntos de datos de prueba o
        casos de uso específicos, menciónalos en esta sección.



        \item
        Comparación
        con resultados esperados: Compara tus resultados con los objetivos y
        las expectativas establecidos en la introducción de tu trabajo.
        Destaca si has logrado alcanzar tus metas y si los resultados
        obtenidos son consistentes con las hipótesis o predicciones
        iniciales. Si hay desviaciones o discrepancias, explícalas y
        proporciona posibles explicaciones.


    \end{itemize}








    \begin{itemize}

        \item
        Análisis
        de los resultados: Realiza un análisis de los resultados obtenidos
        y su relevancia para tu proyecto.


    \end{itemize}








    \begin{itemize}

        \item
        Limitaciones
        y posibles mejoras: Menciona las limitaciones o restricciones que
        puedan haber afectado tus resultados. Esto puede incluir
        limitaciones en los datos, en los métodos utilizados o en la
        implementación del proyecto. También puedes sugerir posibles
        mejoras o áreas de investigación futuras basadas en las
        limitaciones identificadas.


    \end{itemize}

\end{comment}


\section{Descripción de la solución}
El sistema desarrollado consta de una arquitectura basada en dos componentes principales: Generator y Reader.

Ambos componentes están diseñados para ser fácilmente extensibles, mediante un sistema en el que se pueden registrar
nuevos preprocesadores, procesadores y postprocesadores, para cumplir con los requisitos de casos de uso específicos.

\subsection*{Componente Generator}
El componente Generator se encarga de convertir documentos en diferentes formatos a texto plano.
En esta implementación, se desarrolló un procesador especializado que utiliza la herramienta pdftotext para transformar
documentos PDF en texto.

La arquitectura modular del Generator permite la inclusión de nuevos preprocesadores y postprocesadores para ajustar y
perfeccionar el texto generado.

\subsection*{Componente Generator}
El componente Reader interpreta y extrae la información estructurada del texto generado por el Generator.

Funciona mediante un sistema de procesadores organizados en una única capa, que opera bajo un mecanismo competitivo
similar al del componente Generator.
Los procesadores compiten entre sí para determinar cuál es el más adecuado para analizar y extraer la información
necesaria del texto.

En esta implementación, se desarrollaron dos procesadores que consumen la api pública de OpenAI, para extraer la
información de dos tipos de contratos diferentes: contratos de arrendamiento entre particulares y contratos de
compraventa de vehículos entre particulares.

\subsection*{Interfaces de Usuario}
Para interactuar con el sistema, se han desarrollado dos interfaces:

\begin{itemize}
    \item Interfaz de Línea de Comandos: Esta herramienta está dirigida a desarrolladores y
    administradores del sistema, permitiendo ejecutar comandos y scripts directamente.


    \item Interfaz Web: Presenta un área donde los usuarios pueden
    arrastrar y soltar documentos para su análisis y muestra una representación en formato JSON de la información
    extraída.
\end{itemize}


\section{Pruebas y análisis de los resultados}

\colorbox{color_highlight} {@TODO: }
explicar de nuevo que seha desarrollado una test suite de pruebas unitarias, y
completar indicando el porcentaje de acierto para las pruebas manuales.

Resultados cuantitativos: Presenta los resultados numéricos o medibles de tu
proyecto.
Esto puede incluir métricas de rendimiento, tiempos de respuesta, velocidad de procesamiento, eficiencia,
precisión, entre otros.
Utiliza tablas, gráficos u otros medios visuales para mostrar claramente los datos recopilados.

Resultados cualitativos: Si tu proyecto implica evaluaciones subjetivas o cualitativas, como la usabilidad, la
experiencia del usuario o la calidad percibida,describe los resultados obtenidos a través de encuestas, entrevistas o
pruebas de usabilidad.

Pruebas y resultados funcionales: se presentan los resultados de las pruebas realizadas para verificar el correcto
funcionamiento de la solución.

Muestra cómo se han llevado a cabo las pruebas y los casos de prueba utilizados.
Destaca los resultados obtenidos en términos de la funcionalidad y el cumplimiento de los requisitos establecidos.

Casos de estudio o resultados específicos: Si has realizado estudios de casos específicos o evaluaciones particulares,
describe los resultados obtenidos y su relevancia para tu proyecto.
Puedes incluir ejemplos concretos de cómo la solución informática ha sido aplicada en situaciones reales y los
resultados obtenidos en cada caso.

Validación y pruebas: Explica cómo se han validado y evaluado los resultados de tu proyecto.
Si has realizado pruebas, verifica que se cumplan los requisitos establecidos y describe cómo se ha llevado a cabo la
evaluación.
Si se han utilizado conjuntos de datos de prueba o casos de uso específicos, menciónalos en esta sección.

Comparación con resultados esperados: Compara tus resultados con los objetivos
y las expectativas establecidos en la introducción de tu trabajo.
Destaca si has logrado alcanzar tus metas y si los resultados obtenidos son consistentes con las hipótesis o
predicciones iniciales.
Si hay desviaciones o discrepancias, explícalas y proporciona posibles explicaciones.

Análisis de los resultados: Realiza un análisis de los resultados obtenidos y su relevancia para tu proyecto.


\section{Rendimiento}

// @TODO: Rendimiento y eficiencia: evaluación del rendimiento y la eficiencia de la solución informática.
Muestra los resultados obtenidos en términos de tiempos de respuesta,velocidad de procesamiento, uso de recursos,
escalabilidad, entre otros aspectos relevantes para tu proyecto.
Compara los resultados con los objetivos establecidos.


\section{Calidad del código}

// @TODO, Calidad del código y mantenibilidad:
Evalúa la calidad del código desarrollado y la mantenibilidad de la solución.


\section{Limitaciones}

// @TODO, Limitaciones y posibles mejoras: Menciona las limitaciones o restricciones
que puedan haber afectado sus resultados.
Esto puede incluir limitaciones en los datos, en los métodos utilizados o en la implementación del proyecto.
También puedes sugerir posibles mejoras o áreas de investigación futuras basadas en las limitaciones identificadas.


\section{Coste}
// @TODO,


\section{Posibles mejoras}

\subsection*{OCR}
\colorbox{color_highlight}{@TODO:}

\subsection*{Nuevos Readers}
// @TODO:
